古代打仗, 係咪得中國先會用大刀? 歐洲都係用劍?

睇戲好似無咩見用刀

大馬士革刀算唔算

中國唔係用劍咩？

Grosse Messer算唔算你所講嘅「大刀」

都有

好靚

其實打仗咩兵器都有 刀槍劍不弓弩呢d 最基本了

中國用開石仔

下層士兵用刀，刀主要用黎劈，岩晒d冇訓練既士兵用，夠簡單

鍛刀大賽都好似無出現過大刀
最盡得蘇格蘭大劍/xxx雙手劍

Sabre

Swiss sabre

之類

海盜用，特點係短身

都有，但似乎投石步兵喺有牧羊人文化嘅地方會常見啲

最近解放軍對印度都有用

都有，睇咩時代，中國主流短兵器係單刃定雙刃，似係習慣問題多，亦唔太重要

環首刀係漢代就有，明代有借鑑倭刀既雙手戚家刀，一般黎講係黎對付扎甲，歐洲劍細長係因為歐洲板甲既出現需要劈刺攻擊弱點譬如腋下

唔清楚印中衝突嘅具體情況，但應該同古代投石兵嘅情況唔同

btw，投石幾型

十九世紀歐洲好多騎兵都係用刀同長槍

劈先難學，發力同伸展已經唔易

日本戰國同古代中原下層士兵普遍使用長武器就真

日本刀（包埋中國山寨嘅戚家刀、單刀、苗刀等）唔係用嚟對付著甲者，
亦好難想像點用細劍攻擊全身板甲嘅弱點

我都覺好靚，但cold steel出，唔平

想問下鋼練入面大總統用個隻劍係咩劍黎

Sabre (saber)

Cokd steel 已經算比較平

我窮，對我嚟講taobao先叫平

有對付著甲
又有對付唔著甲
不過對付著甲唔係好似卡通咁斬開副甲
而係專斬無甲的部位
腋下、大腿內側、面部下面斬上去

板甲連結處

平有平玩

我講得唔清楚，應該話刀劍唔係戰場上嘅主武器，長槍同火器始終係應對著甲單位嘅首選，咁講會好啲

窮鬼玩唔到HEMA

火器發展到某個位已經就無人咁傻仔著甲啦
真正同甲鬥嘅係crossbow同弓

理論上係咁，但睇Osprey，一套15世紀步行騎士嘅全身板甲，正面防禦近乎無死角，會唔會用火器同騎槍衝擊實際啲

靚

英法百年戰爭法軍扭轉敗局就係因為板甲出現，前期得四肢板甲導致傷亡慘重，後期全身板甲，逼住長弓手要係拒馬既協助下用匕首督板甲騎士弱點，兩軍騎士間肉搏都係督弱點

火器未發展到某個位就重興著甲，西歐盔甲會發展成全身板甲就係對火器嘅應激

我既認知係中國既劍全部都係幼身似西洋劍個種，單挑吉吉就得，打仗就真係等gg

有大大把雙手劍
不過少有

BBC之前係咪有套紀錄片，話影響百年戰爭嘅主要係黑死病同火砲技術？我諗全身板甲技術都算係因素之一？唔太確定
阿金庫爾戰役，英軍戰果同地型有關，假如冇泥地，法軍指揮得當，雙方戰鬥方式會唔會唔係步戰摔跤？抑或呢個係15世紀西歐嘅戰爭常態？

都有，刀劍嘅嘢，歐亞北非都冇太大差別

古中國唔係長槍多咩

係，歐、亞、北非都係，美洲、大洋洲、黑非洲唔清楚

收返，睇時代，古代歐、亞、北非大部分時間都係

日本僧兵會使用 長柄薙刀

日本版關刀
不過由於戰時安排男生學劍道
女生學薙刀
在日本薙刀多數女仔學

於是有朋友去學兼識女仔...點知都係大嬸多

可想而知

中國用氣功

劍係禮儀性質的武器比較多

另外，15世紀末嘅破甲錐同破甲劍對哥特式板甲嘅效果係點？

中文叫軍刀或者馬刀

OK了，GOOGLE到

It will cut

依家中國用嘴

呢隻劍係唔係都係睇多
比人拎去決鬥用

歐洲都有破甲用大刀
不過把刀都樣衰
好似個拉長左嘅三角形
唔知叫咩名所以搵唔到圖

熱兵器，話曬都係炮

其實係用長矛

破甲劍estoc？

唔關事但想起呢把野

倚天劍咪劍

講開e樣
我一直都想問
弓箭以前算唔算屈機
著甲/盾擋唔擋到箭

而電視/影入面用武器格走d箭係咪唔可能

1唔屈機。近戰先係最有效、最重要冷兵器時代嘅戰爭手段，甚至到19世紀都重係有一定價值。弓箭係火器成熟前嘅最重要嘅遠程投射手段，甚至一直到火門槍時代，喺火繩槍時代都可以作輔助。又，喺古代中國，弓箭同該地軍事實力好大關係。例如，唐朝都盡可能用弓而唔係弩，只係弓箭嘅使用同該地民族嘅傳統習慣有好大關係，中國南方多弩少弓，北方反之，北強南弱。

2睇咩弓，咩甲。早期維京人嘅綴環皮甲防箭能力令人懷疑，我甚至私疑早期織物甲同唔著衫有咩大分別。另外，明朝南方沿海地區軍戶嘅甲似乎好難抵禦和弓。

3六合彩都有可能中。但亦有論者認為長槍方陣可以撥開弓箭，呢層我唔清楚

神羅選帝候嘅玩具?

要視乎咩弓箭同咩甲咩盾咩角度
板甲都唔一定擋到
點都好過無

唔敢話完全無可能但多數都格唔走

面對板甲
一般短弓 如果近距離 直線定點射擊 穿透力較強 就或者可以
但如果是拉長距離的拋物線射擊 就未必可以

相對地 十字弓穿刺效果會更好

學到好多野, 上面D巴打真勁

去到接近十五世紀
法國已經改良 使用鋼板甲
覆蓋全身 徒步突擊
英國長弓 已經完全做成唔到傷害

1唐朝主用弓係因為有大量騎兵部隊
佢地大量裝備弓可以配合騎兵作戰 機動性較大
不過都有弩陣 當時已經發明左用弩做三段擊
到宋主用弩係因為宋騎兵少 軍隊機動性低
要用人數 射程去填補
訓練一個弩手最快三日 弓兵要兩年
對於長期戰爭黎講好重要
而且對遼同金果陣對方都有重甲騎兵
弩嘅破甲功用更加重要

2早期/歐洲主要用長弓
受當時技術所限箭嘅穿透力好有限
古希臘年代甚至可以用亞麻布做嘅布甲擋箭

3我估長槍陣可以擋箭
係第一排向左搖 第二排向右搖
好似度度閘咁擋箭

又或者係因為佢地用長弓
箭速較低 容以啲撥開

有鋸齒唔係好實用....
插落敵人身體到, 拉番出黎會click 住....

阿金庫爾大部分因素都衰法軍自己多，同長弓無太大關係，就算再之前嘅克雷西戰役都係衰法軍自己

以前戰爭最常見嘅兵器係長矛，貪易做，可以隨時大量發配

仲有古時製鐵器難
製矛工序同用料都算少

而且矛易用
一排人企係度就可以做矛牆
攻擊模式又簡單
就咁向前督 或者槓桿原理由上而下fing落黎
一樣殺傷力大